---

Tags: 
aliases: [Что делать, если пакеты требуют разные версии одного и того же модуля пакета]
regex-to-search: # "что-то" regex
regex-to-be-found: "NoRgxTBFKey" # "что-то" regex

Тип: конспект
Описание: -

День: 25 # Не трогать!
Месяц: 07 # Не трогать!
Год: 2023 # Не трогать!
дата_создания: 2023-07-25

---
# [[Решение конфликта зависимостей в Python - pipenv]]


Как решить проблему конфликта зависимостей? 

Конфликт зависимостей может возникнуть, когда два разных пакета требуют разные версии одной и той же зависимости.

Эту проблему можно решить с помощью менеджера пакетов pipenv, который автоматически устанавливает версии таким образом, чтобы они не конфликтовали друг с другом. 
Вместо requirements.txt pipenv предоставляет файл pipenv с версиями пакетов. 

При этом один из недостатков pipenv состоит в том, что создание файла pipenv занимает очень много времени.

Для проверки наличия конфликта зависимостей у пакета можно использовать команду pip check.


## Смотрите также:

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```
> [!question]- Соурслист
> 1. https://t.me/seniorpy


---
#Python 

---

[^def]: термин
[^que]: вопрос